網傳特朗普貼文假截圖 訛稱下輪加徵關稅包括香港

美國總統特朗普宣布，決定本周五（10日）向中國價值2000億美元（約1.56萬億港元）商品所徵的關稅，由原本的10%增至25%，引起市場波動。網上流傳一張假截圖，訛稱下輪加徵關稅將包括香港。

該張截圖偽造成從美國總統特朗普的Twitter貼文截下，上面以英文寫道：「我不接受重新談判！將會推出加徵更多關稅措施，之後將會包括香港。」惟記者前往特朗普的官方Twitter查看時，並未找到該則假貼文。

港爆

反而東方識得fact check
傑斯條廢老中撚咗伏

邊撚個黎

前曼聯威爾斯中場

開心咗一陣
焦土